觀塘官立小學集體食物中毒 10小學生疑進食內地零食後不適送院

中午12時半，秀茂坪觀塘官立小學（秀明道）有10名學生懷疑進食不潔食物，部分人不適嘔吐，校方報警，救護員到場為5男5女學生檢查後送院治理。

現場消息指出，其中一名不適的學生早前曾到內地，購入一包「無窮愛辣雞米」作手信與同學分享，詎料引起懷疑集體食物中毒事故。

該校副校長陳玉珍接受查詢時表示，該10名六年級學生同於小息時進食一包在校外購買的肉乾零食，其後3名學生不適嘔吐，校方召救護車到場把不適同學送院。陳副校稱，由於慎重起見，其餘7名有份進食零食的同學亦一併送院檢查。校方現已通知涉事學生家長。

食啦食啦食多D支那食品

無爆炸咪偷笑

中二病

「無窮愛辣雞米」

辣雞米

依家好多on9食支那零食

睇個樣都唔好食啦

食蚑那嘢奶嘢

中國或成最大贏家

屌 啲00後真係弱智㗎喎

勇士

感謝黨

蝗區之日常

00後真係無腦

大陸手信送俾人

集體元素中毒

辣雞=垃圾

大陸好多呢類原隻雞翼雞鎚零食

完全唔明有人夠膽擺入口

求勇士直播試食中毒

以前去中國，父母其中一樣唔准我做既就係買零食
成包都係化學野

真係睇到蝗化得幾嚴重
零食都要食支那野
以前我地都係食珍珍薯片

以為110後

應該似辣撚食左
大陸既化學辣, 又辣又難食又"拿胃"

辣撚壞左個肚

旺仔QQ糖?

小朋友唔識呢d野，希望佢地記得個教訓啦

反強國既最大阻力亦都係助力就係師奶 買多幾包食壞佢地既小朋友先會令佢地明白切膚之痛

班細路係咪食唔飽飯咁都敢擺入口

呢d?

魚仔餅is the best

到宜家都不時買幾盒食

淘寶post 果D

去大陸食都算，仲要拎返香港一齊些牙

抵食啦 食支那嘢

食過呢隻 肉碎黎
勁撚難食 似狗罐頭味

包裝同舊嘢食都好太空食品 好驚

從此細路唔敢貪平買元素食

睇到都唔想食

咁都死唔去

小學雞學人挑元素週期表

10 後都有可能

小學識鬼咩
除非家長醒目由細就同小朋友講中國野質素唔好
不過而家咁多愛國家長

仲有一個問題就係小朋友通常好信屋企人講既野
就算有教得好既家長 如果個小朋友返到學校話屋企人教佢中國野質素唔好
你估其他屋企人係大中華膠既小朋友會點駁佢同啲奶共老師會點重新教育佢
愈黎愈多小朋友唔知上高啲衰野
無得搞架喇

大陸真係好撚興真空肉類零食 睇見都唔開胃 成舊膠咁

蝗二代食中國野

中國係好嘅你地老豆老母就唔洗走黎香港

小六

珍珍都出過事

忘了愛?

無強國人既抗毒性, 就唔好食啦...

而家一齊柒, 何必呢?

依家小學生係專食呢D，去報紙檔睇下，一蚊一包辣條

可能食狗糧仲好d

反正都係蝗後代
食撚到入棺材就最好了

黃屍又想搞事
等我地買多啲俾孫仔支持祖國先

唔信連登仔無食過白兔糖同旺旺囉

大陸人買香港野
香港人買大陸野

之前電視未影過大陸啲廠係用腳踩啲食物
成班食人臭腳

成撚日小息搶我包零食? 今次你班撚樣仲唔仆街?

依家一街小學生中學生都係講蝗話
根本已經係蝗
食物中毒死我都同意並且要繼續

抵撚死

體驗式學習

攬炒，好仆街

咁都擺入口 有料

食啦食多啲

小學唔係10後

上多D支那食野,仲有果D咩海底撈,閪茶快撚D食多D
食到周身病痛生個仔出黎係崎形咪撚問點解

薯片係廣州做
但間嘢local

真心係好事
好人好姐食大陸零食
今次執番身彩 當係警告

以後再有人食呢啲出事無撚人可憐

依加周街蝗 不久既將來就會成日有集體中毒發生

笑到仆街
咁中意返大陸呀拿 食死哂就最好

支持

平時鍾意上支那食野嗰班人仲未出事既

出左事邊敢出聲

有時D野唔係即刻會出事,積埋積埋一下爆出黎仲大獲,到時就唔係食物中毒咁簡單

原來係無窮 愛辣雞米
仲以為個牌子叫無窮愛咁膠添

健吾柒左就話自己係曲
好撚好笑

送大禮

依家班小學雞成日食大陸零食
屋村文具鋪都買到果d咩辣條
我個女買過一包 我即刻掉垃圾桶
再買返包粟一燒比佢

零負評

沒事兒沒事兒

支那自煮燃發零食

有條毛

牛仔片
媽咪麵

買零食條友應該會比人批鬥

辣雞米=普通話la ji米（垃圾米）

自己食就算啦，仲要分比同學食

諗起以前啲爆炸新聞 咩有個硬幣掉落地又爆炸 想飲野 一開蓋又爆炸 眼前一黑

一格格果隻好食啲
唔知叫咩名

所以critical thinking真係好緊要

牛仔片？

好似係
淨係記得有個牛字
啡色包裝

支那啲零食真係特別難食
果種難食唔係普通調味配方做得唔好
係化學野多到直頭放入口會覺得唔對路
細個返大陸食過啲不知名既雪糕乾糧
全部都係食一兩啖就忍唔住丟
難為而家啲新一代仲食到習習聲

牛仔片

同薯圈小學必買

咁膠都敢擺入口

狗都唔食啦

呢啲分分鐘先豬肉嚟
是鳩但咁加工

好鐘意食辣條，完全搞唔明

學到野

我攞去餵狗都俾人告虐畜啦

而家 d 10 後支那零食都擺入口

認真 食過
鹹到要洗腎 食一舊仔頸渴到飲一大杯水都搞唔掂
完素表集合體黎

買支那零食
食撚死咗都冇仇報

笑還笑，
啲港豬咪又走上深圳飲飲食食，
仲要返嚟喺咁話好好食好好玩
本質根本一撚樣

中日零食都好多化學野

想做人體實驗

香港d細路邊頂到元素表

CCTVB完全冇提到係國產

屌你老母TVB

繼續食支那野丫

笑撚死

幾時到 食臭魚 飲閪茶嗰班

逃反條例就過唔好尋釁滋事

呢啲唔仆過街唔會明

你地講d辣條search係勁野黎

中國湖南省郴州市一名15歲少年，疑因吃了加工零食「辣條」後，出現嘔吐、腹痛、煩躁等症狀，檢查後為糖尿病酮症酸中毒，目前正在加護病房搶救，仍未脫離生命危險。

《新浪新聞》報導，這名少年日前買了15包「辣條」吃，後出現嘔吐與腹痛等症狀，家人緊急將其送院，後轉到郴州市第一人民醫院治療。郴州市第一人民醫院急診科主任徐自強表示，少年當時病情嚴重，出現了嘔吐、頭痛、頭暈、發熱、精神差等症狀，屬於食物中毒，入院時曾出現現肝、腎臟功能損害。

徐自強又指，少年當時的小便是醬油色的，經過洗胃、催吐、導瀉等處理後病情才相對穩定。經過急查血糖Hi尿酮陽性，確定為糖尿病酮症酸中毒，病情嚴重，該院急診科立即將少年轉入加護病房進行救治。搶救14小時候，目前仍未清醒。

徐自強分析指，「辣條」含有大量亞硝酸鹽，當亞硝酸鹽與血紅蛋白作用時，會使二價鐵氧化成三價鐵，形成高鐵血紅蛋白，而失去攜氧的能力，進而造成組織缺氧。通常情況，一般食用0.2克到0.5克的亞硝酸鹽就會引起中毒，食用1克到2克的話就會導致死亡。

徐自強又指，「辣條」含有多種食品添加劑，如果長期大量食用，產生的疊加效應會對身體造成傷害。人工色素、甜味劑等攝入過量，亦會對人的神經系統產生影響。

係
不過有分工業用同人類食用

聽到個名都知有料到

執番條命

依加係香港學校仲搵唔搵到本地學生？

我諗分分鐘國際學校可能仲多local過政府學校